傳美國擬另設新組織取代世衛 下周或公佈制裁行動

傳美國擬另設新組織取代世衛 下周或公佈制裁行動

新冠肺炎肆虐全球，美國成為重災區之一。美國總統特朗普早前批評世界衛生組織（WHO）以中國為中心，並透露下周會決定是否向WHO停止提供資金。有美國媒體稱特朗普的幕僚正討論更多制裁WHO的行動，包括另設機構取而代之。

美國Politico網站昨日引述消息人士指，政府官員已在草擬文件，一旦作出決定後，便會宣布暫停美國向WHO以及泛美衛生組織（Pan American Health Organization）的資助。這份草擬文件會同時告知國務院、美國國際開發總署（USAID）等政府機關官員嘗試將資金轉給現有的替代組織。

有部分幕僚建議以聯合國愛滋防治計劃（UNAIDS）為基礎建立取代WHO的機構。聯合國愛滋防治計畫成立於1990年代中期，目的在防治愛滋病，當時也是因為對世衛組織處理愛滋疫情的方式普遍不滿而成立。

Politico又引述兩名消息人士，指美國國務院和國際開發署很多官員都支持改革WHO的想法，以及對整個聯合國進行更廣泛的改革，當中許多人在對中國政策上亦屬強硬派。

WHO總幹事譚德塞曾反駁特朗普有關世衛「以中國為中心」的指控，指要停止將疫情「政治化」。特朗普反指譚德塞的做法才是政治化，並威脅暫停提供資金。

之前日本，最近英國先捐錢，即刻乜都無

今次真係睇下拋唔拋到WHO
美國應該唔係真心想另起爐灶，一搞就要兩邊鬥搶人，歐洲班屎忽鬼肯定又乘機講條件，到時仲肉赤

Push

要做國際老大真係好撚煩 最大問題係民主國家做老大其實手上嘅話事權都唔係好多

英國宣布捐2億英鎊助世衛等組織 協助抗疫

個半死人boris johnson永遠都同美國打對台，咁樣好難搞喎

英國啱啱科左水俾who
好似

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

歐洲班屎忽鬼應該唔想美國做獨大大佬
所以想扶植支那同美國抗衡
又可以奶人民幣

你估一講聽日就過數咩
其實都要過吓國會舉吓手投吓票
呢加呢個時勢邊有咁快磅水，係磅都磅咗俾自己國民先啦(香港除外)

如果美國開聲叫佢地過去新組織，呢兩個好大機會跟機